申請九龍城遊行 組織指警方罕有要求回覆多條問題

2019-07-18 HKT 17:00

有關注廉價旅行團問題的組織發起本月27日在九龍城區內遊行，申請人李軒朗與警方代表會面後表示，就「不反對通知書」事宜，警方暫時未有決定。

李軒朗說，遊行目的是關注紅磡和土瓜灣的廉價團情況，要求政府提出政策及措施解決問題，預計遊行人數介乎3500至5000人。

李軒朗表示，警方罕有地發出正式信函，要求主辦單位回答20條問題，質疑警方藉行政手段，增加申請遊行人士的行政成本，令他們難以獲批不反對通知書。

李軒朗擔心，若應警方要求書面回覆是次申請會造成先例，日後或有其他遊行都需要書面答覆，他會諮詢法律意見，才決定是否覆信。